DDoS原理及商業上預防方法 (舊Post重貼)

第一次用網頁版, 唔知出唔出到圖

d圖好得意

一DD正確。之前係hkg睇到呢個post，一笑致之。真係唔想教班垃圾。

其實firewall唔係咁用來block 曬D traffic。

一個好的firewall，係可以頂到多少DDoS。例如限制每個 ip 個 request hit。舉個例子，同一個 ip 每秒只可以有 200 個 request，超過 200 個就 drop。咁樣已經可以隔左大半。

有興趣我再講多D 攻防策略同實施方法。

皮已正

照我理解
akamai 強項係 DNS level 擋
cloudflare 強在嚮 HTTP level 做 caching
不過其實兩間公司都可以擋到 DNS / HTTP ddos
是咪咁

利申無實戰經驗

原理係咪好似 fail2ban 咁
不過嚮 filter regex 改到連 success 都 ban 埋

我知用 fail2ban 黎擋 ddos 實死得
不過原理係咪類似？

類似，不過 fail2ban 係真係 ban 鬼左佢，唔識自己放返，要人手放。而firewall佢真係同你count住呢粒ip每秒有幾多個request。

而fail2ban點解會死，係因為我上面咁講，佢真係會ban左，而且新世代DDoS係會轉IP，唔會用死一個ip。所以你用fail2ban的話，佢個ban list就會好長。當個database大到連部機負荷唔到的話，唔死就出奇啦。

其實我想講既重點, 唔係講Firewall, 係講要防DDoS, 係要由一條大水喉開始, 無呢條大水喉, 你咩Firewall都無用.

記住, DDoS既目標, 唔係你部Server, 係你對上個DataCenter既Network, 如果個DataCenter係無防DDoS既架構, 一炸就可以炸死成個DataCenter.

DDoS第一個D, 已經係講緊由全球多個地方唔同既IP黎炸囉....

你有水喉，洩漏左你粒真 ip，咪一樣死～

鬼唔知 akamai 好咩，睇下咩價錢先得架～

其實有邊個真係明咩係DDoS......

留名

洩漏左你粒真 ip有咩問題???
全世界都係Public IP, 係Internet上都可以見到好多Public IP,
好多DataCenter都會用Public IP黎見人, 咁有咩風險?
(我唔慣叫真IP,因為IP無分真假,只有Public同Private)

究竟有無人睇得明我講緊既野.....

其實有邊個真係deal過DDoS？有幾多人比人真炸過？你真係當你個server係咩大站？

讓我再簡單D黎個總結:

你有個website, 你前面用隻50萬既Juniper SRX3600 firewall都好,
係on9的, 真正既DDoS, Firewall係保護唔到你的.

希望有真係識Network既人明白我

咁你唔係真係識。你知唔知cloudflare/akamai點運作？

你唔係做呢D大野, 唔代表其他人唔係......

知你做到好大啦，得未？

ddos 好似可以整到個firewall都收皮

利申：電腦網路完全比番阿蛇

算吧.......我唔識DDoS, 我潛水!

唔想同行外人爭論.

呢度有個人好熟防DDoS, 一定係玩開Network既勁人,
平時係提供Solution比DataCenter去點樣保護成個DataCenter個Network,
都係比返高人答, 我都係收皮把啦.......

你要明白，電腦世界係全球人黎講只得上唔上到網，。
讀電腦既人先知你講咩，讀完書咁耐都仲未看破紅塵咩巴打？

pish

我只有中一學歷, 所以讀完書成29年.
就係因為看破了, 所以潛水唔會同人嘈.

你繼續啦，我出去開過第二個 post，唔阻你自 high。

好行夾唔送

條柒頭走左我就會繼續講落去

大家等多陣, 月頭出單同客收錢先, 好窮

快D繼續打飛機，好想睇你射

乜做到咁大，仲要每個月出單啊？做大野，一單夠你食成年啦。窮？

你要我走我就走？on99，你真係當你度係你屋企啊？

個互聯網既組成, 係由好多部Router, 中間係用BGP呢個通訊協定黎連接的. 你連接我, 我連接你, 組成一個最上層既Network.

咁呢一班人, 個Router通常都係放係DataCenter入面,
然後向唔同既Local Loop公司, 租用Dark Fiber,
連接到Upstream Carrier間公司, 用佢地既頻寬.

香港個環境比較特別, 如果你要用BGP連接去亙聯網,
你需要連接去2個地方, 一個係HKIX, 一個係International既Upstream Carrie, 例如 Pacnet, SingTel, HGC, TM, HE....etc

HKIX只負責同香港不同既Carrie亙連, 例如PCCW, HKBN, iCable....
International既Upstream就負責幫你出海, 連去其他國家.

咁當攻擊者, DDoS你一個IP時, 其實佢唔係攻擊你部機咁簡單,
佢係攻擊緊你既Upstream Carrie個Network,
因為一般出海既線路係好貴的(中國的更貴),
所以好多DataCenter都係租100Mbps至500Mbps左右,
但當你一比人DDoS既時候, 通常DDoS個流量會去到10G-30G之間,
咁你既Upstream Carrie就會頂唔順.
而你條100Mbps既出海線路, 就會比呢D DDoS既流量塞死晒.

咁當你同Upstream既network比DDoS既流量塞死晒時,
就會影響BGP既通訊, 因為BGP既通訊係好敏感,
當你個DataCenter既Router同唔到上遊個Router溝通時,
個BGP session就會斷, 一斷左, 你成個DataCenter就會死的.

身為DataCenter如果解決既方法, 係上面既圖已經解釋左,
如果上面2個解決方法都無做既話, 一般雞既DataCenter,
就會取消Announce你個個Class C既IP出去,
咁個攻擊就會馬上停止
(呢個關係到BGP既使用方法,要解釋既話要另外寫一偏文章先解釋到.)

但缺點既係, 成個Class C既IP, 係全世界都會Access唔到的.

謝謝大家花時間睇我呢個小朋友既文章.

正皮已俾

留名睇人柒
firewall對udp flood係冇用

( Show Blocked User - 金金 )

Agent 巴打 支持你，真心想學野，成鬼日有d 無聊人阻住哂

呢位巴打就係另一個玩DDoS攻防既人, 佢提出左第4種防DDoS既方法, b用多幾粒IP加GRE Tunnel提供一個平價既防DDoS方法

推agentcc

思思叔叔

死BGP關 Data center 事，好野！

唔係關咩事? 你究竟係唔係做呢行架.....

我聽講過
akamai 就係嚮全世界主要 data center 都有 host
務求用最短路程食左 ddos request，akamai host 越近 attacker 越好
等啲 ddos 局限嚮局部範圍
等啲 traffic 唔會出海 / 唔會擴大攻擊影響既範圍

而 cloudflare 就係做緩存
即係 caching proxy

是咪咁？我理解有冇錯？定係我講緊既野 off topic 左？

笑撚左

你岩既, 呢個係其中一種方法, 因應唔同人既需要, 有唔同既方法去解決被DDoS既人.

例如, 客人係做DataCenter既話, 你呢個方法就唔岩佢用了.

人講Firewall我又講下Firewall.

如果你搵部50萬既SRX3600 Firewall以為好勁時, 你就錯了.
係Internal內既一部機, 中左一隻小小既毒, 已經可以整死你隻Firewall.

實際經驗:
一部SRX3600係一個DataCenter內做transparent firewall,
係DataCenter內一部機, 執行左一個程式,
就整死了隻Firewall了.

解說:
當時個隻SRX3600係行transparent mode(透明模式),
隻Firewall可以頂到每秒鐘150萬個session的.

係DataCenter內有部機, 比人種左隻木馬, 執行左一個程式,
一部機就已經塞滿晒成個Firewall既150萬concurrent session,
令到成個DataCenter既機無session用.

預防方法:
Firewall有分 Stateful firewall and Unstateful firewall,
你雖然行緊transparent mode, 但其實背後每一個連線,
都會佔用隻Firewall既session, 所以Firewall要用2層,
先用Unstateful firewall, 阻隔左一層既攻擊,因為Unstateful firewall係唔會佔用session.
然後後面用Stateful firewall再過濾第2關.
最後最好在每隻櫃入面出街個一個口, 都加多隻Firewall,
但如果老細唔肯比錢既話, 可以簡單由Switch著手,
係Switch度限制住UDP既流量, 呢樣野好舊好平既Cisco 2950/2970既Switch已經做到, 如果有UDP炸出黎, 佢只會塞死自己個Port, 唔會去到Core switch到的, 亦唔會影響同一隻櫃既其他客人.

累, 講住咁多先.

都係玩anycast，盡量做damage control
同一粒ip未必去到同一個地方 (好似係)

呢個我答到
fail2ban 可以 set block 某粒 IP drop packet 既duration, 唔一定永遠 block

不過應該 off topic 到九萬丈遠，sor

而用大水喉黎Filter DDoS, 係就係好, 不過貴.
而且仲會有一個壞處.

因為好多呢一類既公司, 都係在外國, 個原理你用BGP將你既IP Announce去呢一類公司度, 然後等D流量改為流入呢一類公司, 佢filter完先比返你. 但因為呢類公司大部份係外國, 所以會令到你個latency高出不少. 對一些latency比較敏感既公司, 例如做Voice既公司, 係不能夠接受的.

其實, 香港亦有一些公司可以做到係香港filter的, 但香港個間夾夾埋埋得80Gbps bandwidth左右, 我平時見的DDoS一般都係10G-30G左右, 好小會上到去50Gbps, 所以幫親香港呢間公司都已經夠做.

價錢貴就梗架啦.

好啦, 再繼續講下, 香港DDoS香港既實戰分享先.

我係2014年打既文章.....

1) DoS , (目標係主機) (方法有很多,我只舉部份例子)
阻隔服務攻擊, 即係單挑, 即一部電腦對一部主機/網站.
總之令你部服務器,服務唔到人,就係呢種.
方法可能係利用TCP/IP既3 way handshark既缺點:
正常建立TCP/IP通訊之前, 先要進行一次3 way handshark,
即係:
A機 : 喂喂, B機, 我想同你建立連線呀!
B機 : 好呀, 你連過黎啦, 我開定連線等你
A機 : 謝謝你, 我而家連過黎了
然後, 雙方就開始拍拍拍...呀,唔係, 係開始通訊...

而 3 way handshark既攻擊就係:
A機 : 喂喂, B機, 我想同你建立連線呀!
B機 : 好呀, 你連過黎啦, 我開定連線等你
A機 : .......唔撚回你,你慢慢等啦仆街

A機 : 喂喂, B機, 我想同你建立連線呀!
B機 : 好呀, 你連過黎啦, 我開多一條連線等你
A機 : .......再次唔撚回你

一段時間後, B機已經無晒可以用既連線, 到真正想連入黎既人都連唔到.

防止方法, 將個B主機等待時間縮到好短, A機唔理我時, 我就唔再等佢.

另一種係, 當對方有防火牆, 防火牆都有連線數量限制, 通常價錢越貴, 形號越高, 可以接受到既Concurrect session(同時連線數目)都比較高. 以Juniper SRX3600為例, 佢每秒可以接受150萬條連線, 如果你可以一秒內建立超過150萬條連線既話, 就可以塞爆佢.

#========================================
以上既方法, 其實係兩敗俱傷的, 你想塞住佢, 其實你自己都好塞...
#========================================

所以一個好既攻擊, 係會用DDoS, 而唔係用DoS.
DDoS即係 Distributed Denial of Service , 前面多左個 D , 即係分散式,
即係用多部電腦, 同時間一齊攻擊一部機.

用簡單D既講法, 即係搵一大班人, 打一個人.

而DDoS除左可以好似上面個隻, 目標係主機之外, 最常見係攻擊對方既網絡.

黑客平時會四圍散病毒, 全球四圍散, 病毒入侵全球既電腦, 然後那些電腦就可以被佢控制, 等候佢發號施令......

當要DDoS一個網站/主機時, 黑客會發出指令向全球數千,甚至數萬,數十萬既電腦, 同時間向目標電腦攻勢, 而最常見既係向目標電腦發送大量細小的UDP封包(之前講過, TCP需要建立左連線後才可以傳送資料, UDP就唔使的, 佢唔你理收唔收, 就原停係咁掉過黎, 就好似一大班人向你掉垃圾, 你阻止唔到佢, 叫佢唔好掉你的), 咁樣你條線就會塞死, 正常既人就入唔到黎.

但其實, 唔只咁簡單, 不過太過技術咁講, 會比較難明, 以下會深入咁講, 會深小小, 要先了解Internet其實大家點樣將全球既電腦連埋一齊.

BGP:
互聯網, 其實即係, 我個路由器(唔係你屋企TP-Link $89個隻), 同你個路由器, 大家用BGP呢個通訊協定黎連埋一齊. 而大家既路由器, 有一份叫做路由表(Routing Table)既野, 係記錄底, 全世界既IP, 應該行邊一條路去, 就好似一份真既地圖一樣.

假設我有自己既IP, 叫做69.69.69.0/24 , 我想比人知, 我係香港, 我就首先要同HKIX, 再同一間國際線路既公司, 例如Pacnet 對連, 然後, 將我個Class既IP, Announce出去, 即係 "叫" 出去, 話比對方個路由器知, 叫佢加入去佢個路由表, 如果有人要去69.69.69.0/24既IP, 就經你個路由器, 入黎我度啦~

咁樣Pacnet收到我呢個通知後, 佢又通知佢上一層既Router, 上一層既Router, 又通知上一層既Router...
如此類推, 全世界既Router既路由表, 都有我呢個紀錄, 就識得黎搵我了.

咁明白左後, 你試想像下, 你$3萬蚊同Pacnet買左100Mbps國際頻寬, 你比人DDoS, 會影響到佢,
咁Pacnet就會, 唔Announce你個 Class IP出去, 等全世界既路由表無左你呢個麻煩客戶既紀錄,
咁攻擊者就因為路由表無你紀錄, 黎唔到, 咁個攻擊就會停止. 而你, 所有IP都用唔到, 即係死晒.

#============
防止DDoS既方法
#============
基本上, 無得防

因為, 就好似有人話你屋企有大量AV女優免費任仆, 攪到全香港既男人都走去你屋企,
塞住晒你個門口. 就算你加裝左度好強勁既閘(防火牆), 但因為你門口, 你樓下大閘,
甚至你條村既村口, 都已經比班咸濕佬塞住左, 攪到正常人要黎你屋企都黎唔到,
所以呢種攻擊, 你有幾勁既防火牆都無用的.

但其實....實際上,有得防既,睇你有幾錢啦.

貴價方案:
幫親所謂既洗水公司, 佢用條400G既線路, 接你既攻擊, 然後用防火牆過濾既方法, 將攻擊頂住, 然後將正常既流量比返你, 咁你就咩事都無, 數十萬至一百多萬一個月.

平價方案:
搵間有能力做到自動Blackhole既DataCenter, 當你個IP比人DDoS時,
就會單獨將你個IP, 同上面既Router講, 呢個IP ? 無架wor, 去唔到架bor, 你係唔係行錯路呀?
而上面既Rotuer就一層一層咁傳開去, 令到個攻擊搵唔到路入黎, 咁樣攻擊就會停止.

但...你個IP都係去唔到, 即係都係死左!

不過, 你可以預先買定多D IP, 當一比人炸, 就改IP, 咁就可以馬上回復正常,
而一般DDoS既人, 炸完你第一次, 唔會不停咁Mon住你粒IP有無轉到, 然後追住你黎打的,
咁多年黎, 好少咁既情況, 除非你真係爭佢好多錢, 佢咁毒要追住你黎打.

啲圖好得意

因為講緊既野比較深, 一般人會比較難明, 同埋怕佢地悶, 所以整D得意既圖, 起碼睇起上黎會開心D.

之前已經有睇過

幫推 等多d巴打可以睇到

因為過左黎呢度後, 想豐富下呢度既Post

留名學野

讀緊networking
留名學嘢

有條柒頭水已潛

學到野

巴打公司請唔請人

梗係用得Wireshark多

笑
我等緊佢開post學野架

lm

你講我？唔好意思囉，我唔係毒男，24小時mon住呢度。你估我係你？

你未必係毒男，但你一定係柒頭

你唔好咁講你自己，知你柒都唔洗講出來架。on 9仔

你慢慢同 Agent 打飛機，唔阻你。

柒左就潛啦，冇料扮四條，死垃圾

我有個反共開免費代理服務嘅推友，唔講咁多，呢張圖睇睇

打飛機就打飛機啦，係啦，最有料係你啦，得未？ 真係膠都廢事俾。Agent 呢D knowlege 都可以當人神咁拜，港豬真係港豬，冇得救。

開post教人未呀柒頭

當人冇料自己又唔比料隔住個mon 9up真係大撚晒。

我個blog呀，咪撚話我冇料

好有料啊！寫blog啊！ 你唔係以為全世界得你識寫blog啊？

哇，頭先無聊，求其click左入左睇，嚇撚到鳩都縮埋。
人講DDoS，佢講DDoS，屌你老母，防DDoS係為左打機
幾歲啊？中學畢業未？

你收皮啦好冇，其實你用留技術去講得贏咪得
係咁成個mr.a咁不停轉話題去嘗試拗贏人只顯得你無知

世上總有一些失敗既人唔肯承認自己既失敗，
我係度諗佢係唔係之前係高登柒左然後扮借Account比小朋友，最後又比人發現係改圖個條假香格里拉 IT Manager（有時又話係CIO).

嘻嘻，佢識tech既話就唔會係到柒唔停啦

乜咁快又中秋呀

成語笑話廊: 老羞成怒

LM

選台最底個黑洞就係咁樣用？

強帖留名

此黑洞非彼黑洞

🙇🙇繼續講

離吓題，fail2ban只係調用iptables,本身係Python script,上面話ban死，要人手解，笑咗，/etc/fail2ban/jail.conf要嚟做乜，就算自己寫個bash script 擺係crontab度都唔使手動，以前shadowsocks-libev未加入ban不明ip撞密碼時我就寫咗個簡陋嘅，而家唔使用

上面講左啦，拉返上去睇吧

係，fail2ban係可以自動解Ban的。

其實個attack traffic大過你upstream既bandwidth，再貴既firewall都係冇用，因為bottleneck唔係你個firewall/network/server，而係upstream

一條水喉被屎水灌滿，你有能力將所有屎水濾走，唔代表你會收到乾淨既水

唔記得利申: 收租佬
IT嘢唔好揾我

dat

快d出教學post充實下軟件台

仲有對於好多firewall黎講，ddos唔洗bandwidth 大，細bandwidth但用high pps都可以令到個隻firewall cpu overloading , 一樣整死firewall。

🙇🙇

靚既Firewall唔係用CPU黎處理封包的，以Juniper黎計，佢地會有張單NPC(Network Process Card)黎處理，Cpu只係做簡單既工作，例如Console, 比你SSH上黎等等。

但如果你知道目標人物係用邊隻firewall, 你可以針對佢用緊既firewall黎攪佢的

留名學習

收租佬功力有限，試試啦 呢個爛鳩blog好耐冇寫，錯咗都冇改

巴打搞開vpn service？

支持

前面教學話ddos通常剩係打一次

但我打機玩私服 成日見到佢地行家係咁追住人黎打

乜ser都打 打到你摺埋先停

咁其實ddos一次個成本係咪好低？

讀書冇it底，但做過telecom sales,大概明樓主講咩，亦都有客面對過類似問題。
想問下唔同class既IP有咩分別

純粹係支那住自學返嚟，測試自己寫嘅scripts,搭好咗免費俾Twitter少部份淪陷區推友用，非商業，我自己入支那就用屋企個shadowsocks-libev,裝係ac68u度，不過見上面fail2ban有啲誤導，講句咁，未做過IT人，IT嘢唔好揾我

長知識了

而家一街都係小米wechat, 一人拎兩部手機出街，你話呢

貓兄打鳩佢啦

依家黎講可能係
而且自己都可以起到一個botnet出黎打人

你地對fortigate嘅firewall有冇咩評價？
見佢平到死但係大陸人開嘅公司唔係好敢用
小弟剩係識用lowend Cisco嘢 最勁都係用過用過45xx

好大仇口，追住你黎打

一撚早啦 阻Q 住
扮大袋做problem child 又無答案

你係咪講緊Class A, B, C 既ip?
係既話即係講緊唔同數量既ip, 咁會易明d

有冇咩solution for 中小企用?
例: 公司開左remote desktop, 有冇咩方法防撞password 除左係vpn 著手, 仲有冇其他

我用過Cisco 7609S,
Juniper SRX3600, SRX2400, MX480
其他細野無謂講

咁串有乜意思

識唔識都唔係咁講嘢
人地唔撚係你公司啲𡃁

讀IT既十個有九個都癲癲地

連入黎既人有無固定IP? 有既就用Access List限制左佢。

無既都係用VPN啦

唔怪得，我無讀過IT

Firewall 裡既access list?

其他唔敢講，我信agentcc既巴打身經百戰

約個金金出黎暗角佢

係啊 mon住你論壇/fb專頁 轉一次ip打一次

咁計法巴打呢行其實都幾好搵 有返咁上下需求

Fatfat

原來我可能係讀it既

不嬲都好好搵
九月先比人搞完黎

睇下咩game ser，如果tcp only既話可以靠下cloudflare既

咁快潛?大佬睇得正興鳩采烈㗎

留名
麻煩柒頭繼續出嚟柒

就咁Windows入面個firewall都得，不過小心唔好remote整firewall時，將自己都block埋！

以前日日做奴工，加班無錢都日日加到11點，24小時on call, 星期六，日都係屋企做公司野⋯⋯

就係咁練功練返黎。

前面做乜尻
Firewall擋到ddos? 可唔可以介紹番

唔識

DDoS 做一次成本要幾多 ？
咁做可以搵到幾多錢？

呢個就係呢個Post好笑之處

Btw agent bro 公司做開咩？請唔請人？高登嗰陣都記得你 想跟你學野

呢個其實唔太方便公開講（其實貓叉有教）

我都就黎轉工，有間美國既Security公司攪緊係深圳上市，上左市後就會錢多，佢想係香港攪個office, 我就會入去幫手。

利申：有小小股份

高登要防 DDoS 唔出 app 就搞掂哂

一鍵留名

高登有無人DDoS都係「線已斷」

請唔請助手
肯學肯做
Network 野咩都識d,你可以私底下考下我

走住黎屌
btw support Agent ching

我都想跟你學野

睇完堆圖
係咪講緊就算你個datacenter 可以handle 到1000億個request 都好，但只要你個network security 太雞（比如得10mb 上網）就仆街

好深

你覺得developer, 例如web/app dev, 需唔需要識呢d

如果到時佢要人就搵你吧

好難咁樣比喻，通常server都係放係datacenter內的，一炸係成個Datacenter 死的

可唔可以講深入d

你幫人整完個網，日日比人DDoS, 個客都會入你數。「點解你寫個網頁咁屎又去唔到架」

請唔請sales

呢個網你應該岩睇

幫我租ip 出去，我有2個class b ip

因為d私服好多有課金vip制 例如台灣同強國既天堂私服
為左搶人流& 收入 不擇手段要對家死先安樂
正正係強國人骨子裡既基因
btw留名學野

樓豬當年坐監關唔關電腦犯罪事？

Lm

有案底外資企業照請？

定巴打有人事

佢好似開緊AV網

人地咬你 小心啊

係，但我用左Cloudflare/Cloudfront就應該solve到個問題，我應該唔洗識到咁底層

做過ISP, Carrier同MNC core network engineering, support樓主。

利申：19 Network Engineer

前面講cloud fare 用http level 洗traffic 其實係點

呃下電腦盲就得
我笑到肚痛

正確應該係咩？留名學野

唔好問第二樣野啦

是的

你到底係咪做呢行架
連做sales 都驚笑死個客
學人講技術

我絕對比你更濕鳩

請指教

嗯，除左講呢d外，可唔可以指出本人既錯處呢？
等我都學下野

又要留名學野

你可能又要開多個Post召喚

劉明學嘢(唔好屌我 )

same

有野學 留名

你肯定你做過isp?
佢連bgp 係行QoS 都唔知
bgp 好敏感？
屌你當bgp 係你d intranet 既ospf 會route flip 丫？

BGP喺我認識嘅carrier grade router都會放control queue, 我support樓主好簡單，因為佢將DDoS個concept簡化地講出來，令一般人容易理解。

簡單一個問題，邊個data center 係所有客用同一條大水喉出街？指教下？
定你指既data center 係某in-house 既機房仔？

科普係好，不過科普完當自己係專家，仲要鳩up 一堆誤導既野就係為左自己生意就唔係幾好囉
你睇一堆人當佢神咁拜
你仲用isp Engineer 身份黎支持佢會唔會有d 唔專業呢？

小弟只係19 Engineer，如果有乜嘢fake咗大家，唔好意思，take it easy...

我見到神棍火氣有d 大左
師兄都係同行，多多指教啦

學到野 THANKS
可唔可以講多D?

留名
有興趣睇網路安全嘅野

查實你係唔係金金分身?
人哋講錯嘢，你可以指正佢，可以心平氣和討論，唔駛下下屌埋去囉！

準IT狗留名

串錯字
係concurrent session先啱

你會唔會心平氣和同lb, 鑽石能量水，傳銷既人討論？
佢依家係做緊生意，賣緊既係新千年蟲藥丸

佢可能想講一般data center 都有multi home , 比人炸死左一條仲有第二條

你想知咩？

好正，簡單易明。正皮左

唔好咁啦好冇
講真想學嘢多過高登個啲漫駡

BGP

concurrent session 同 session per second 都未識分，其實你係咪agentcc 分身？

入番正題先
我都想知bgp 敏感其實既係咩意思？
其實條線congest 應該咩都會斷，bgp係咪有咩特性會令佢更嚴重？

佢有乜錯？
定想捉字'失'

租data center一般都可以同佢租埋線同IP
當然你可以用其他carrier啦
你可以補充資料啫
唔駛下下寸人呀

重點咪就係bgp 根本就一d 都唔敏感
點解carrier 要簡bgp? 就係因為佢夠穩定
不過有人要賣藥所以要老屈bgp 敏感

唔駛熟，不過你要識啲囉
唔係點講返俾個client/boss知發生咩事

Bookmarked

concurrent session不等於new session per second。

屌，個 「追故模式」好正

我係指正返佢串錯字
分乜嘢身
concurrent session=total of current established sessions
session per second=no of sessions in second
有錯請指正

可能係觀點與角度，我睇佢係分開左講

你哋有無發現到佢串咗 concurre"c"t

一隻fw 頂到1.5m concurrent session 係唔洗每秒1.5 m new session 先頂死到佢架
你每秒1000個session, timeout 1800秒已經夠頂死隻firewall
srx 3600 剩係頂到270000 new session per second
你要頂1.5m 就只有最top 既srx 5800

你唔好理佢啦

最top嘅model都有limit,srx5800如下

Maximum concurrent sessions 230 million
New sessions/second (sustained, TCP, 3-way) 2 million

bgp 好處係可以自訂既野多，跟番相對既商業協議去set 番限制
e.g.

哈哈，我有講過srx 5800 無 limit 咩？
你都幾有趣

手殘按左send

e.g. 某條link 只可以放某個數量既route 入黎
某link 只可以放某range 既route 入黎等等

bgp 既壞處係太唔敏感，所以convergence time 會慢

而家個IoT DDoS attack可以去Tbps計
最勁最貴嘅model都可以即刻收工
唔好買大陸啲IoT就啱

想知Cloudfare 點運作？

我唔係寸你
我係想話俾啲唔識嘅人知最top最貴都有limit啫
引起誤會，sor

依家仲邊有人用volumetric attack?
講得IoT 就更加唔會係volumetric attack
你到底係咪agentcc 分身？
同佢一樣都係識d 然後加自己幻想黎鳩up

樓主啲表面野，唔識既咪覺得勁囉。 大把人睇完笑完唔出聲。

利申：係亞馬遜森林掃地同攪 SDN

明白，是咪咁樣做，然後你被DDoS時，你同上遊既Carrier條BGP可以受到QoS既保護，而唔會發生中斷？

sdn 我哋公司今年剩係試緊，出年先開始搞
MNC 係唔同d

IPv6普及之後，DDos攻防有冇新技術出現？

其實用途係好多，好難講哂
主要要知既係佢係as同as之間既routing protocol (唔講ibgp 住）
例如上面講data center 既upstream,就即係屬於data center 既internet router,同carrier,例如pccw 既router傾計，咁pccw router 就會用bgp 掉route 比 data center internet router.

以上係最基本一條upstream既設計，死左嗰條線就玩完
所以更複雜既就係要預防唔同link, port, 機既single point of failure

但呢d都係bgp其中一個common用法
仲有好多

明白，即係多幾條水喉，例如有5條500Mbps既線路，夾埋2.5G, 當20G DDoS黎時，以我所知呢幾條都會塞滿的，咁既情況下，是否有方法令個Datacenter不受影響？

應該咁講，應該要睇佢設計，佢有 load balancing 就應該唔會爆嗰條線

係丫，點炸條bgp 都唔會斷丫
除非有bug / 你on 9玩policy route 炸到CPU 高啦， 如果唔係點炸都唔會升CPU, bgp 點炸都唔會斷
你條link 用唔到單純係service link congestion 而唔係control plane 有事囉

我想講既「敏感」係Flapping時，你既上遊會Dammping你，令你暫時連接唔到佢。

Keep alive expired 左都唔會斷？

明白，呢個數值我無查清楚

同幾多條根本無關係data center 本身就唔係一個network 上既aggregation point ，
每個客都只係申請某個isp 既一條access link，點死都只係死你個isp
邊忽可以死成個data center?

明白，因為Router既Cpu唔係要黎比你咁樣用的，Router CPU高就一定係Setting上有問題。

By the way, 你講既都好好，但一般人唔會睇得明，我用圖畫化畫得開心點咁樣講，一般人會易明d。
如果係識既人，就唔需要睇我既圖畫。

好似而家咁和氣討論好嗎？

你好煩
分身死全家
我都係學習中
所以講錯請你指正
大家討論學習可以心平氣和

之前十幾萬IoT attack DynDNS算咩攻擊？
我淨係知DDoS,咁佢歸類咩？

明白，你講緊既情況係Colocated 客人自己拉線既情況，我講緊既係個Datacenter自己既線路，然後由datacenter提供ip比租櫃客人使用。

咁係呢個情況，客人被40Gbps流量DDoS緊，應該要點處理呢？

我是禮貌地討論的

算啦，由佢地 9 up 啦。一個datacenter 死BGP，唔係即時打電話俾 ISP 屌佢，而係要自己搞，已經係 on9。仲有一大堆數值加個MRTG圖，就當佢係神咁拜。我已經唔想再理佢地。由佢地吹。

我答你，一個客上唔到網，屌 9 個客，叫佢自己搞掂。
一班客上唔到網，屌 9 isp，叫 isp 搞掂。

完

我呢份入門野未講到 router Blackhole/ Null route , announce /32 ip 或 community 去上遊做自動blackhole既技術。

打去上遊我係好多年前無用自動blackholed功能時先會做的，而家好內沒試過了

咁點解唔用auto blackhole 既功能黎防止呢樣野發生呢？

push學野

我仲等緊你出新既教學POST

好快，今晚夜D出

我而家好似，寫左一份一般人容易明白既野出黎後，就比一個行家（唔係金金）話我寫既內容唔專業。個世巴打睇得出佢係熟的（唔係金金），然後金金就會食住上。

我唔介意比你話我技術屎，可以討論技術是好事，個位巴打講得唔錯（唔係金金），亦指出了一些我不懂的事情（BGP QoS可以防止被炸時斷BGP).

無人當佢神咁拜
你覺得佢錯就指正佢
等大家學習學習
你唔想講
補條link等人睇都好呀
唔係屌完就走

睇下乜data center. 如果你用單一 IP transit provider 就可能死。但好多會用多個providers.

擋 DDoS 要夠多大水喉同識分散流量。 DNS 同 IP anycast 呢D係指定動作

如果我係你 Data Centre 個客，你 Blackhole 我，我點做生意。 宜家重有人用呢招架咩？

你覺得呢個係datacenter 責任？例子就好似，如果你係條女，你係條街度飲醉，之後除衫，最後俾人強姦。你就屌警方，做乜唔派人24小時保護你一樣。你自己樣衰俾人DDoS，怪datacenter？人地淨係租個櫃俾你咋，包生仔咩。

又假如，個客租datacenter，不過唔用datacenter條線出街，自己租第二間公司，佢俾人DDoS，我又要同佢負責了喔？咪咁天真啦。

明白，咁應該要點防止DDoS呢？

唔洗扮死狗，扮可憐啦。你要話我唔識野咪講囉。我從來都冇話過我識架。文員仔一個，鬼識你D乜鬼datacenter咩～

那你的客人用你的ip時，比人炸，你條線塞死左，然後你打比上遊，等佢地幫你人手打command blackhole, 大概要等15-30分鐘。如果係半夜三更，就更慢。

既然有可能會被客人影響到自己條線，咁點解唔自己set好d, 自己自動blackhole呢？

（其實我想另一位巴打答，因為得佢先係真係識）

文員仔無問題，但當我有野錯時，可否好像另一巴打技術上指出我錯既地方？唔係屌一句就走？

Auto blackhole 係點做到？

留名學野，平時做開layer 2，完全兩個世界

我唔介意比人屌我錯既地方，但希望入黎屌我既人，講返我究竟錯左係邊呀，唔好屌完我老母就走左去，我又唔會痛，但又對呢個forum無益處。

Upstream 見唔對路有DDoS 去你個site. 人地已經自動black hole 你 你一個死好過搞死佢全部客

呢點我又buy 金金喎
如果你自己租第二間公司條線死咗
真係唔關data center事
自己搞唔到
唯有自己打去ISP叫佢搞

set 好 D？你真搞笑。你真係未見過datacenter用linksys router 分俾客。你冇 deal 過 isp 係咁架啦。如果一條商用線咁容易死，唔識自動blackhole/出alert，呢間isp可以唔洗用啦。要記住，你係客，俾錢isp用佢D服務。線有事，isp責任，唔係我datacenter責任。咁樣好難明？不過算啦，你呢D大人物，更係唔洗你去deal班isp啦，都係好似我呢D文員仔做多。你唔明冇下屬俾我屌，要搵isp來屌果種感覺。

我之前係用Wanguard, 係一個軟件，裝係部Dell server內，然後係core switch度set個mirror port, 佢會Mon住成個datacenter既流量，然後你set d rule, 例如某個ip 每秒鐘輸入UDP封包數量超過50000個，就send command去個router度， announce 被炸緊個粒ip/32 比上遊，
（要上遊預先同你夾好的）
咁就可以自動blackhole

乜AWS 唔係最出名black hole 客俾DDoS 既instance.

係，我一般用開既upstream都係咁。
你死好過佢死

呢點我都同意呀，但我由頭到尾無講緊呢樣野呀

咁sp方面可以點做auto black hole

我7年前都係自己打電話去比上遊的，
但我5年前已經係全自動blackhole的了。

所以俾錢用prolexic Incapsula nexusguard 有 24x7 SoC 係交保護費一樣

----咁sp方面可以點做auto black hole

HKIX 可以用BGP community 去update route server 做blackhole

Sorry 可唔可以講多少少

所以我就係咁問應該點做，但個個入黎留下句罵人既野就走左，我覺得我好似返左高登

算我心邪，SP⋯⋯⋯⋯

呢個都係一個方法！
咁樣討論大家都學到野，而唔係入黎屌2撚就走左去！

DDoS Mitigation Trial via HKIX Route Servers by Supporting IPv4 Special Host Route Announcements for Black-holing

With immediate effect, HKIX route servers support IPv4 special host route announcements (i.e. /32’s) with BGP community 4635:666 for DDoS Mitigation Trial. If HKIX participants want to participate, please send email to hkix-core@itsc.cuhk.edu.hk for implementation details.

In short, trial participants should at least accept the /32’s with BGP community 4635:666 from HKIX route servers and then do black-holing for traffic destined to those IP addresses. Trial participants can also announce /32’s which are under their managed address blocks with BGP community 4635:666 to signal other trial participants to do black-holing when under DDoS attacks.

Benefits of participating:

Hosts which are not DDoS targets will be less affected by the DDoS attacks.
All participating networks will save some bandwidth of their HKIX connections during the DDoS attack period.
Possible impacts to DDoS Victims:

The relevant hosts will be unreachable from those participating networks while the special /32 route announcements are in effect.
If the trial is considered successful, the set-up will be made permanent and this will be one of our standard services to all HKIX participants.

Again, if HKIX participants want to participate, please send email to hkix-core@itsc.cuhk.edu.hk for implementation details.

We look forward to working with all of you to do better DDoS mitigation over HKIX.

Best regards,

係update 佢個router定係你自己個router?

我幾年前問佢，佢話佢唔support blackhole的？

我都同意大家交流下。唔係下下比JJ 長

頂，點解佢之前覆我唔support

Wowwwwww! Thz!

咁我好彩 D, 十幾年來都冇試過俾人DDoS,唯一一次就係港大公投,試過俾人炸DNS.所以咁耐以來未死過Server.另外可能係個server得我自己用,唔租比人,所以暫時都好安全.唔需要打電話去isp,更加唔洗blackhole任何野.我再重申,成個Post我要表達就係,客俾人DDoS,唔關你事.而DDoS搞到你條線瓜左,更加唔關你事(請聯絡isp).而一個isp唔識處理DDoS,唔識blackhole你條線,係個isp唔夠班,可以換isp.你根本冇野可以做,唯一可以做就係買個好D的firewall,做好D session control. 就係咁. --- 普通公司文員仔

HkIX 個route server。其實全部participants 都peer 佢route servers. 前排有一個死佐。搞到有部份providers down 左兩粒鐘

比SP多可能贏你

你講緊呢單 ?

其實成日都有些小問題的，例如忽然有些香港既網去唔到，度，睇到佢收到既route無啦啦小左一忽（雖然我知唔關HKIX既事），但呢個都係一個debug既方法

明白既，但我呢個Post唔係講緊呢樣野⋯⋯

HKIx route server 其實係做d咩？

係呀

我諗你要multi home 多幾個providers. 宜家好多wholesale providers. 幾蚊美金per Mbps 都做到

有呀，HKIX 1同2都有，但無同其他本地既ISP互連

呢單野,講起都火滾,hkt又係俾我屌左半日.
果日連手提電話都死埋. 我屌佢 HKIX 咁撚大,竟然冇failover,冇backup plan.
而家先知唔關hkt事....發覺屌錯人...

其實個route server 喺個圖既邊度？

留名學野
利申 0知識 但好有興趣

HKIX 咁多providers 同一定係open peering. 如果無route server 你自己BGP 要peer 曬每一個provider 既router IP. 有成百幾個

有route server 你就peer 佢已經有哂全部provider routes. 簡單好多。不過route server 一死就乜都冇。

香港第二大iX 係E 字頭 D.C. 好多providers 兩邊都有join

你個名

其實仲有無人係真心討論技術？

我小朋友唔識野
其實你兩位之前嗌交
係咪因為睇野角度唔同？
樓主係講緊 data center 後面有幾百台機幾千個客 (IP / subnet centric)？
而金金就係講緊大型網站 (domain centric)？
如果我理解無錯，自然係牛頭唔搭馬咀

好似好勁咁,俾番個正皮先

我小朋友唔識野
其實你兩位之前嗌交
係咪因為睇野角度唔同？
樓主係講緊 data center 後面有幾百台機幾千個客 (IP / subnet centric)？
而金金就係講緊大型網站 (domain centric)？
如果我理解無錯，自然係牛頭唔搭馬咀

-----------------------

大企業通常係collocation provider 租櫃同圍籠超自己DC. 有D colocation provider 例如ntt Singtel 會包埋線 - MPLS, ISP. 呢類做埋ISP 既colcoation provider 俾DDoS 當然會影響場入邊其他客。所有場 地還地。線還線

E 字頭收購左one Asia, one Asia 收購左magictxx,
MagicTXX想請我，但我有美國個份工等緊我，所以一直拖住個邊

支持分享post

算啦，其實好多人都明，你唔好再講啦⋯⋯

自動blackhole之後，
相信個site會去唔到，
之後可以點搞？

Eq d dc好堅下

冇得搞, 等俾客屌

轉ip, 或者等24小時自動放

又教人DDoS 林早逝

Equixxx 好野來 ... 兩年前同佢針過下,不過返九龍,唔就腳,冇理佢..

好想繼續傾，但老婆叫我訓

有冇試過F5做load balance,gtm wide ip落ltm virtual server,virtual server再落一堆host到? 做完幫唔幫到減輕ddos?

繼續啦,你聽日見唔到我,冇人屌你架啦.

E 字頭收購左one Asia, one Asia 收購左magictxx,
MagicTXX想請我，但我有美國個份工等緊我，所以一直拖住個邊

-------------

E 買佐asiatone。 唔係Oneasia

去美帝啦

你隻 F5 會死先 ... 之後 .... 冇之後啦 ...

Viprion 好做到160 Gbps. 兩球美金咁上下

金金個人真係好負面

因為one個邊比高人工，但係只係做看更咁係香港睇住MagicTXX, 因為MagicTXX佢係香港無人,想請我，我就係咁拖住先，睇下美帝個邊上市攪成點，佢掂既我就狗衝

RXdware係香港洗水可以做到80G，價錢比我想像中平，唔使一球。

其實你部server 有兩粒wan ip 已經alleviate 左一半問題
不過有人針對你隊哂你兩邊線就

屌你老婆話我仲玩電話就叫我去煮熱牛奶比佢

isp 場一樣有meet me room
根本就唔會成個場死晒
真係唔知要幾無知先講得出成個場會死晒

嗯，當我是無知。可否講多些關於防DDoS既技術黎聽下？ 因為個Post既topic都是講緊呢樣野。
我個DataCenter有meet me room, 但同防DDoS有咩關係？

真心想討論，你點講我都無所謂，希望可以分享多點防DDoS既技術。

點解個個入黎屌完我2撚就走左去，係都唔肯留下一點技術野

一個技術Forum不談技術，得返罵戰，唔怪得咁多識既人都唔肯出聲，因為一出聲就隨時比人屌老母。唔怪得香港IT人比人睇唔起

其實我都係想學嘢
佢哋一入嚟就話你錯
話你咩都唔識
大家交流討論下唔得嘅
係要寸你兩句屌你兩嘢
無人可以話識得全部嘢
人哋個concern錯
你咩更正返人哋囉
淨係屌人又唔教人
唔學唔討論唔交流點識呀
你當初唔駛學就咩嘢都識曬

有感而發
唔該屌細力啲

有乜技術可言 ? 來來去去都係果幾樣架啦.
一係洗水,一係直頭blackhole...一般blackhole唔會係我地呢個層面做,好簡單,如果個客秒秒鐘幾百萬上落,你blackhole佢個ip幾個鍾,唔屌鬼你?
其實你覺唔覺得,blackhole根本就係斬腳趾避沙蟲?係,冇錯,你個出發點係唔想影響其他人.不過你blackhole人地粒ip,人地個server到最後都係上唔到架喔...DDoS個目的其實就係要佢個目標Server上唔到之嗎,你咪等於幫左個DDoS一臂之力?等個Server死快D?其實你冇解決到個問題...
所以我上面先問你,知唔知akamai/cloudflare點運作...大bandwidth係其中一點only...最重要係CDN個D字(distribution),幾大條水喉都有塞爆一日.點解佢塞極都唔爆?遲D等我叫完雞之後翻來再慢慢討論...

認同，blackhole之後，真係間接幫助個attacker。
係呢個年代，係唔係要擺曬上cloud?
自己點搞都搞唔掂？
做in-house嘅人係唔係死得？

同埋你會揀邊間CDN用？咩原因？

屌還屌，請留低原因
想知多啲
被屌都有價值呀嘛

咁即你其中一個人識，就唔可以出Post討論，其他唔識既人想睇一睇都唔得。

這就是世界上總有些人自以為是，喜歡以屌人老母為樂，但通常呢一類網上英雄係現實上都係一個失敗者。

雖然我可以禮貌地討論，但金金呢條廢人根本無心正常使用呢個Forum, 正常我應該利用我既時間打多些技術文章，而唔係浪費時間同人對罵，昨天我已由下午6點浪費了6個小時係金金呢個廢人身上，所以我唔想再花時間係呢一類「閉骨英雄」身上，唔再出文了，呢d on9只會將個想出文既人屌到唔想再寫野，證明自己好威，然後現實中管理著一部100年都無比人DDoS過既機，用條濕鳩HKT既線，入黎一編講緊Carrier grade既防DDoS既文章入面，講打比ISP(我咪係ISP囉，我仲可以打電話比邊個），佢根本連內文都睇唔明，入錯題目，然後就一開口就屌人。

所以我都係閃了，香港太多呢一類人做埋d損人不利己既事！

咪鬼理佢囉

香港人最鍾意challenge人。有時見客D撚屌同金金一樣 寸寸貢又無料。 所以唔使太上心

講返防DDoS. 宜家唔用cloud 或 as a service 係對唔住自己。買鐵自己起真係野已有過時。好多賣鐵既friends 都話死路一條

SDN, Cloud 先係未來

其實冇錢洗水既人咪唯有用blackhole
點解話blackhole 係會幫attacker?
如果有幾粒ip 你blackhole 左被攻擊嗰粒起碼唔會影響埋其他？

我意思係好似ransomware,你俾錢解鎖，
blackhole就好幫咗attacker，等受害人提供唔到服務，ransomware 就係要錢，同樣達到佢哋嘅目的，
但呢個都係無辦法中嘅辦法。
好似樓上巴打咁講，呢個年代唔用cloud都對唔自己。

我意思係好似ransomware,你俾錢解鎖，
blackhole就好幫咗attacker，等受害人提供唔到服務，ransomware 就係要錢，同樣達到佢哋嘅目的，
但呢個都係無辦法中嘅辦法。
好似樓上巴打咁講，呢個年代唔用cloud都對唔自己。

-------------------

對家搞你都要成本。hacker 都要租botnet

不過如果支那要搞你先頭痕。生果報網站用N字頭防DDoS 都死。係cloudflare 先頂得住

呢個年代，乜柒都唔識出嚟扮專家
俾人challenge 就先以大佬式語氣叫你講清楚屌緊佢乜，扮足自己無錯咁
到人地真係指出你錯處，就左一句“sorry ,呢樣我睇少左”，右一句，”明白，呢樣係我concept 唔清晰”
大佬丫，你一開始講到你係專撚業
然後d concept 重要唔係錯少少係錯到離撚晒罩
咁樣都可以扮死狗就當無件事？

然後最利害既一樣野就係夾埋2個疑似分身洗2頁之後又扮大佬，專家

呢個香港IT搞唔起唔係無原因，就係周圍都左膠當道，技術呢d 有絕對對錯既問題都唔屌得，佢錯，你要教仔咁教識佢先得，教唔識，講得唔詳細都係你錯
然後識少少扮代表果個就無錯

原來個challenge就係果一兩句屌人地唔識，然後乜都唔講走左去
IT界未來靠你地啦，我呢D後生仔都夠鐘退休

人地有錯就係當自己係人地老豆

呢兩日真心係呢個Post學到唔少野

其實成個lihkg都係我一個人run

唔係自己開po講咩
自己唔識 咩都推俾人做係正確解決方案？

你終於收皮，可喜可賀！
屌你老母，教你係袋錢落你袋，我有義務去教你？
你話洗幾個鐘係我身上？有時真係忍唔住笑。我有叫過你理我？呢度係論壇，每個人都有權發言。你覺得我冇料，咪好似其他人咁block 9 我，冇眼屎乾淨盲囉。你洗幾個鐘係我身上，我唔會多謝你架喔。
另外，你話你係isp，你有係一開頭講你係咩角色咩？
你唔可以係hkgolden個server admin？
你唔可以係datacenter owner？（我一直係呢個post就覺得你係呢個角色，因為你係咁話要同D租客負責。如果佢俾人DDoS的話）
而家你就話你係isp。
你人格分裂得好緊要，睇下心理醫生啦。
最後我想講，老電條線出問題，要出incident report俾我，你覺得我真係細公司文員仔咁簡單？唔好天真啦。訓醒未啊？
--By 前文員仔挑選哪位金金

Post 我會開。咁你個正確做法係點？咩都攬上身，同D客講，唔好意思，係我地問題。唔洗擔心，我幫你搞。我會blackhole你粒 ip 24個鐘，你一係 24個鐘上唔到，你一係轉第二粒 ip 啦。咁樣？我係個客，唔屌到你上天花板？

金金係唔係高登泰國葉問

大家行家討論下唧。咁好火做乜鳩 同一樣野好多唔同方法解決。交流下囉

交流下姐。我都係發表下我自己睇法。估唔到咁多玻璃心。
邊個泰國葉問？我少上高登，唔太清楚。

都係果句啦，呢度係討論區，每個人都有權利去發表佢自己嘅睇法。你唔鐘意聽，咪block 9我囉。對我又冇影響。大家討論下姐。

查實係有google大神係度，有咩答案搵唔到
再唔係post去stackoverflow，大把人答你

人哋想同人認真討論交流下，大家一起學習
入嚟就屌鳩人，話人哋係分身，話人咩嘢都唔識
我無話過我係專家，專家都會錯，未必係啱，要自己認真求證
你自己又幾專家呀？
個os kernel你自己寫定係你好似啲神人自己即寫hacking tools?
如果唔係，你只不過係一個識多少少嘅用家，你自己先至係扮專家囉

再重申 分身死全家，只有一個acc

又係我小朋友唔識野
因為我做開 application programming
做乜都會 test
其實講到 ddos
買咁貴野搞咁多
點樣 test 套 system architecture 係咪 work 架？
unit test 就話控制到嚮某個場
integration test 呢？
sales / solution consultant 又點樣說服 laymen 既 client management 要做咁多野呢？

可唔可以講番咩fw 可以擋ddos

可能隻firewall detect到attack traffic之後，識自動同位於全世界attack source既isp講，叫isp drop去victim ip既traffic，仲要isp即刻自動應機做野，達到防ddos既效果

你覺得 akamai 洗水唔係用fw同你洗，唔通真係同你用水洗？

要有大水喉先得
當你條喉得500mbps，收到600mbps attack traffic，你部幾千萬既firewall係毫無用處，你個network一樣跪低

level 3既bandwidth udp flooding只可以用大水喉/anycast去搞。

咁都係用 fw 來洗，right？有錯請指教。
再睇返上面，問我咩 fw 可以擋ddos，好似你話齋，單單勁fw係擋唔到 ddos，要有大水喉。二呢兩個要一齊有，先可以擋到ddos。
再睇返個問題，問我有咩 fw 可以擋到 ddos，我真係膠都廢事俾。

其實都會hit 得死，仲要睇係L3-4定L7既DDos attack, PA, checkpoint, Imperva, fortigate 都有機會被overloading, juniper SRX 個junos 既firewall feature聽聞好唔stable, 用既人聽聞都唔多

有用開PA，PA 強項唔係呢個。佢強項係拆 https packet 做 L7 control。

我小朋友既理解可能錯
不過我即管大膽講出黎等大家改正我

前面講 firewall 既 IP block 係針對特定 source 既重複犯規
我理解只能夠算係防 dos 而唔屬於 ddos 範疇
分別就係有無第一個 d, distributed
因為只針對單一個 source 根本擋唔到幾萬幾千個 sources
但作為系統基本安全 (system security as a big picture)
firewall 仍然有需要
而且可以嚮 attacker 成功偽裝 legitimate request 破到「大水喉」入到黎近身攻擊既時候用另一套思維 algorithm 保護
因為 attacker 攻擊方式多樣
防範亦要嚮唔同層次用唔同方法去做
大家知 ISO 理論有七層
就攞我比較熟少少既 application layer 為例
假設 application firewall 識得分辨「過期」「重複」既 request (例如無 session cookie 而多次嘗試進入 restricted paths), 會有效減少真正 application server workload
ssl session handshake 之中典型既 replay attack 亦係例子
原理類似 application program 處理任何 user request 之前都會做 session check / data validation
只係 level 層次唔同

同實體國防其實亦類似
盡量遠距離擊退敵軍當然最好 (ISP / CDN level)
但唔代表要放棄邊境檢查 (firewall) 有無奸細
更加唔代表唔洗做內部保安 (民軍 / 警察 --> virus scan / application logic) 黎防止不法之徒濫用程序
簡單黎講 application 如果 check 到有人十九幾次輸入 2100/12/32 咁既出生日期
做得好既 application program 出 alert 再 raise 俾 network layer block IP 算唔算好過份？

上面亦有人話
改左 IP 之後好少會追住黎打
現實上我唔知
但係理論上係可行 (我覺得)
如果係開左 HTTPS port 443
atracker 一攞張 cert 黎睇
就知道你個 host 既隸屬於邊個 domain
再 dig 番 domain A record 就可以簡易地針對成個 domain 下既所有 hosts 攻擊
咁就可以攻擊 CDN hosting
以此為例，請教下點樣防？或者解釋下點解唔會發生？

同埋如果有錢，其實handle ddos一定要有錢，水喉夠大用arbor TMS 最好，firewall本身唔應該用黎擋Ddos, firewall應該用黎做返正常一d防network attack 既工作，例如SQL injection, XSS scripting, web attack

識玩一定學cloudflare係世界各地開dc玩anycast，一粒ip唔同dc
有ddos，traffic被最近既dc食晒

你知唔知咩係 SQL injection？fw 點防？唔好意思，我真係唔多知。小弟好垃圾。
我所認識嘅 SQL injection 係 proraming 層面上 injection。例如論壇，如果冇對用戶輸入做 escape 的話，引號'，分號；等等就會炒左句 SQL，係中間 cut 斷左，之後可以係後面加自己個 SQL 落去，例如 OR 1=1，或者 insert 一D admin right user 入個database 度。呢D先叫 SQL injection。
定係我一直以來都錯？

請search imperva securesphere，佢係web application firewall

Firewall有UTM, 有next gen firewall, 同專防L7 attack既web application firewall

Web Application firewall 就可以用黎處理呢d SQL injection 同XSS scripting

其實用左 preparedStatement
唔做任何 SQL concat
咁就算架喇喎
仲需要其他方法防架咩？
真心唔知

log底個malicious attempt都好

笑左 咩都係你講哂

補充多d, imperva做到既唔止呢d, 仲有virtual patching 同dynamic profiling

Virtual patching 可以暫時幫有漏洞既OS同App擋住d attack, 但而要配合其他security scanning 既工具用，如Nessus, Qualys scan完將result import 入imperva入面做個virtual patching.

Dynamic profiling 就係deploy完後用一至兩星期去learn返user traffic 做返個profile, 減少false postive既發生

你閱讀障礙？頂到多少 = 全部頂曬？
DDoS 都有分規模，如果你閱讀有障礙，我改下D用字囉，對唔住。咁樣你會唔會好過D？

龍門任你擺

補充多d, imperva做到既唔止呢d, 仲有virtual patching 同dynamic profiling

Virtual patching 可以暫時幫有漏洞既OS同App擋住d attack, 但而要配合其他security scanning 既工具用，如Nessus, Qualys scan
[/quote]

見好多大公司都用 imperva,
不過我有少少搞唔清 imperva waf 同 dbf,
可唔可以講多啲？thx

一般公司應該都分開做design，eg出街行checkpoint，internal行pa。pa好似係packet inspection比較強。

見好多大公司都用 imperva,
不過我有少少搞唔清 imperva waf 同 dbf,
可唔可以講多啲？thx[/quote]

冇接觸過dbf, 所以詳細都答你好多，有錯等高人補充。

但waf主要用inspect/defend web/application traffic from external to web/application server，主要係web/application server層面做protection , 而唔係protect web同application 後面個db. 雖然佢可以擋左一d web attack 例如web traffic 入面夾住Illegal 既SQL statement, 但果d始終係web/app traffic包住。

dbf都係app firewall，不過主要針對pure db traffic, 就咁睇係放係application 同db中間去inspect 一d 由web/application server 去db 既db traffic/request .

照我既理解個deployment model 係咁

Internet traffic ---> waf---> web/application server ---> dbf ---> db

我讀得差所以有佢地咁癲
p.s.讀完network都做唔返果行
我真係對呢d野好有興趣架

其實ddos 係咪無一個真正既解決辦法？
如果攻擊源數量有足夠多，咩網站都唔會頂得住，即使有firewall 定咩 couldfare?

冇接觸過dbf, 所以詳細都答你好多，有錯等高人補充。

但waf主要用inspect/defend web/application traffic from external to web/application server，主要係web/application server層面做protection , 而唔係protect web同application 後面個db. 雖然佢可以擋左一d web attack 例如web traffic 入面夾住Illegal 既SQL statement, 但果d始終係web/app traffic包住。

dbf都係app firewall，不過主要針對pure db traffic, 就咁睇係放係application 同db中間去inspect 一d 由web/application server 去db 既db traffic/request .

照我既理解個deployment model 係咁

Internet traffic ---&gt; waf---&gt; web/application server ---&gt; dbf ---&gt; db[/quote]

基於你嘅資料加埋自己google後
得出以下個flow
另外，我諗個dbf唔單止用嚟protect由web / app嘅traffic,仲可以防止埋internal users illegal access

internet --> firewall --> waf --> web/app/int users --> firewall --> dbf --> db

排除成本同管理考慮
呢個flow應該幾安全
但係唔知實作係唔係咁樣?或者仲有其他方案?
等高手指正

係，每個方法都有上限。例如 akamai，都係得幾百個GB頻寬，你有本錢，絕對可以塞死佢。
所以 DDoS 係現今最難搞，而且係冇一個十全十美方法解決。
不過好在 DDoS 有規模大小，唔係平時衰 9 格，人地唔會點搞你。或者咁講，人地搞得你，一定有個目的，唔係得鬼閒搞你。

姐係鬥燒錢

所以有人話
轉左 IP 就好少會繼續追住黎攻擊
就唔係好合理
有目的打梗係追住成個 domain
指乜就打乜
anycast 係其中一個方法

利申我小學雞唔識野無實戰經驗

算啦，呢度係咁。公眾地方，大家有權講嘢。我講我意見，佢又話我屌佢。佢一直都覺得係得佢啱，人地唔可以話佢錯。呢D人，咪由佢囉。
而且一直佢都係度講 auto blackhole，根本就係一個斬腳趾避沙蟲方法。DDoS 目的就係要佢個 server 上唔到。佢 auto blackhole，咪一樣令到個server 上唔到。呢個叫解決方法？
不過算啦，人已潛水，我都潛返幾日，要返大陸叫雞。
勿念

如果係追domain,咁首當其衝咪係dns server 賴野？
利申我小學雞唔識野無實戰經驗

我知有d做ott直播生意既公司會成日比人ddos，尤其大賽日子，分幾個地區server換ip都冇用。最尾要搵akamai幫手先掂。

係囉，我一路睇你之前話「自己」
black hole,我夾verizon 都要特登advertise 條 specific route 加埋打個tag 佢地先同我做 scraping services.
我以為你個「自己」係 t2 ISP

請問HKIx有冇scraping services架

離題一下
有冇巴打做過既datacenter比人ddos過/isp收過皮？ 係咪收call收到9彩，想聽下呢d野

exactly, 前年港大公投嗰陣首先就係打佢 DNS
cloudflare 頂到陣
不過後尾 app server 都有打，講緊 HTTP level
跟住係靠 aws ec2 加開 instances
同埋改 program revise workflow
即係幾層 layer 都要應對
無絕招答案

利申我小學雞道聽途說聽一半無聽一半半桶水可能理解錯誤或者記錯好似係

srx 個Ipsec 都唔係非常stable 添當返佢做router 好D

利申，用650 only

請問有冇多D呢方面嘅資料因為學緊aws,謝謝

同provider買ddos mitigation service, 用起GRE tunnel方法俾 traffic provider洗水主要問題是international bandwidth 成本問題, attack traffic 同洗完俾返你的clean traffic要行多左路, 除非個洗水node 地方係local, 否則主要成本都用黎reserve international bandwidth, 所以d cloud 洗水 service 咁貴.

現在一般都唔會好似上面咁traffic去到門口先至backhole, 大carrier 會同Global datacenter / ISP form alliance做 Global DDoS mitigation service, 以我所知好多ddos mitigation service provider全世界各個大data center/ hub site node都會setup DDoS mitigation point. 亞洲日本星加玻香港印度, 歐州荷蘭烏克蘭, 美州NY LA...etc, 同當地ISP會合作做monitor, 一detect到就報上SOC分析source 地區再即係上遊做backhole, 令被attack的IP range影響減到最低

利申: 一知半解, 發夢聽返黎

我凈係知道有時收到vps供應商電郵,quadhost最多，話暫時upstreams null咗個共用IPv4，受到猛烈攻擊，要稍後先回復正常，IPv6正常可以連線，最堅嗰次新加坡個node停咗三日，我諗九成係NAT vps有啲鄰居攪反支共文章，受到支共網軍攻擊，支共玩DDOS冇成本，點解唔玩?

基於你嘅資料加埋自己google後
得出以下個flow
另外，我諗個dbf唔單止用嚟protect由web / app嘅traffic,仲可以防止埋internal users illegal access

internet --&gt; firewall --&gt; waf --&gt; web/app/int users --&gt; firewall --&gt; dbf --&gt; db

排除成本同管理考慮
呢個flow應該幾安全
但係唔知實作係唔係咁樣?或者仲有其他方案?
等高手指正[/quote]

Urm... 正常黎講，illegal traffic to db 唔應該發生，或者應該咁講，機率會好低。因為係network design 果時就應該set死得特定既機特定既path先可以access db ，例如web server, admin console等等。唔應該成個internal network 都可以access. 安全得黎就算真係發生事都易查。如果for 出事查返或者prevent incident, 仲有其他monitoring 既solution

唔係，因為dns相對於每部發起dos既機都唔同，唔同ip既機都會去返唔同既dns問野，唔會dns出事。

但都有ddos係針對dns, 但果d係針對 root dns, 但root dns好難打得死，打root dns 要幾百Gbs流量，所以普通攻擊打唔低root dns. 而且打root dns既目的都唔會係針對一個domain 或者個體

可以針對目標既 authoritative dns server 問野
瘋狂問佢不存在既 subdomain
如果發現到 dkim domainkey entry 就不斷問
因為條 public key 夠長，會耗用目標既 send buffer upload bandwidth
同埋 DNS 都可以用 TCP

利申我頭先隊左幾打啤酒

Dns root server都係用anycast，wiki就話13個logical server map左去632個actual server。呢到都唔小野。

留明

完全唔識電腦 但入黎睇個個叫金金嘅柒頭皮無料扮四條 比人技術性擊倒之後就惱羞成怒死要面係咁話唔阻人打飛機真係好柒好好笑

無錯
就好似港大之前公投
支共攻擊佢哋個dns
啲人可以用ip去投票
但係用domain name 就唔得

好似係

由你張圖我係睇得出， 啲巴打其實係衰人， 因為好樣衰

點解有人會ddos?

等你醒返先再睇過

DDoS依家都係一個產業黎，有求就有供，商業競爭啦，勒索啦，國家報復性行為啦，黑客想show off自己/尋找滿足感啦。就是咁on9

佢無錯。

只係大家睇野角度唔一樣，同一件事可以有唔同方法做，同一種攻擊可以有唔同方法擋，尤其是大家知七層 layer 各個 components 各有分工互有補足同合作。

我無話你錯，技術上。
但係你態度錯咗。

留名某人柒到仆街跟住自爆
附送行為圖

我大學yr1讀左個it course 好似已經包含左agent巴打八成野，所以我同意巴打講既野，不過點樣防ddos都無教既

利申留名學野

上淘寶睇下就知

以前可以靠firewall /firewall cluster 配合大水喉去頂，但依家ddos traffic愈黎愈大，蟻多褸死象。

好多時依家一家要起好多個POP distributed 係全世界去頂。

Ddos講白d就係圍毆，咁人地100條友圍毆你，你都要吹雞搵100個保鏢去保護你

另外，靠硬件上都未靠，只要硬件上唔覺得佢係ddos, 佢就唔會filter走，一樣死。

所以一d ddos 既signature 係不斷update，當然有d變化好大既ddos靠signature都難擋晒，好多時都要customized d rule.

遇過難擋既ddos 例子： udp flooding, 偽裝到legitimate traffic, 一個IP(偽IP)淨係send一個UDP packet, 每個packet 入面除左特定某d legitimate traffic有既byte,其他係packet入面既content全部random,size random, incoming port random, Ttl random.

block by payload

Payload都係random

有冇可能係源頭filter spoof ip?

IP spoofing 除左難追查源頭外，另外就係為左filter IP呢個動作無效，你block一粒自然會有第2粒，而且係成千上萬，所以block唔晒，而且你根本唔知邊d要block 邊d 唔洗。

不過應該好少呢類case, 因為真係好針對性攻擊，而且要好熟victim provide 緊個service detail。要擋都係case by case 去做analysis, 呢個冇公式化既方法，我自己做法會係去analyse 個victim 平時既正常traffic 既behaviour, 再compare attack traffic 既behaviour, 因為就算sim到legitimate traffic都好，同真正user既behaviour 一定唔同，再customise 個solution

分身麻煩收皮

所有嘢都係random
仲要做到長時間潛伏係受害人周圍
不定時間，不同地方，不同方法
收集受害人資訊
到時機成熟就收網
真係擋都擋唔住

巴打，可唔可以講多啲你點解決之前個ddos問題？thx

詳細就唔打了，太多。
主要係掉返轉頭諗要俾咩traffic過，而唔係去block咩traffic, 當搵到有邊d traffic要俾佢pass後先諗solution

因為就算sim到正常traffic 既payload, 都唔可能sim晒d user behaviour, 機械式咁sim一種legitimate traffic 既payload始終同真user有出入。例如，真user係完成某個process 一定有先後次序，packet flow係特定既組合。清楚晒呢d flow後就根據呢d基礎去set rules, by payload, by frequency, by IP等既組合。

大致係咁

Dpi?但係用呢d都係會好多resources ?同埋最大問題唔係佔左好多bandwidth / congest咩？

逆向思維
但係咩security device 可以set 得咁精細？
可以搭咁多嘢？

大規模嘅ddos一定要係源頭截
好似巴打話齋幾勁嘅firewall,幾大嘅水喉都無用，一樣死
之前有人講過，世界唔同ISP 一同聯手截ddos，我想問下，香港嘅ISP係唔係間間都會做/有？thx

我印象中無道錯既incapsular 有自己develop既機，通常呢類cloud anti-ddos provider 都唔會用第三方vendor既solution.

如果自己想買機搭黎set, arbor TMS 可以down to payload level 做white list同real time traffic caption. 但係好貴。閒閒地一部洗唔夠4Gbps ddos traffic既機都百幾2百萬港紙，係dirty traffic 4Gbps，唔係洗完4Gbps, 每年仲有maintenance同signature 既 subscription fee

補充下，arbor TMS仲唔會單獨買，一定要買埋佢隻peak flow, 用黎mon 個network 同detect ddos跟住用BGP re-route traffic 去arbor TMS度洗，基本上大ISP要搭ddos mitigation solution 都會用arbor

好似有d唔make sense 喎
Ddos 係喺唔同source黎，點喺源頭截？
聯手可以點做？isp都係transit,好似幫唔到d咩

盡可能係不同源頭欄截ddos，如果可以截到大部份，已經好好
不過我都唔清楚
係見到其他巴打咁講
我都想知多啲
你睇post #397

好似有d唔make sense 喎
Ddos 係喺唔同source黎，點喺源頭截？
聯手可以點做？isp都係transit,好似幫唔到d咩

--------------

DDoS 好多時用IP spoofing. ISP 用acl 唔route 非ISP 本身IP range 已經幫好多

以前讀過下np都知樓主岩定錯啦

做人最緊要謙d 你每一句都想顯示出你謙虛受教 但係一睇就睇得要面要曬野⋯

我感覺樓主係真心想科普教下人，不過好多人覺得佢未夠班但又齋屌

其中一個方法係果區冇客就係果區落BH

留名學野 今日收到DDOS係咪應該打電話去美國屌柒GOOGLE

已經準備好打埋電話去AMAZON屌柒佢地個AWS

黑洞係咪即係null0 同loopback有咩分別 啱啱學完router都唔係好明

:-)

AWS 趕你走嘅機會大啲
有實例證明

blackhole=null route